\chapter{KHẢO SÁT THỊ TRƯỜNG VÀ XÁC ĐỊNH MÔ HÌNH KINH DOANH}

\section{Phân tích ngành hàng và Sản phẩm lựa chọn}

\subsection{Mô tả chi tiết về sản phẩm, dịch vụ kinh doanh}

Việt Nam tự hào là một trong những cái nôi trồng trà lâu đời nhất trên thế giới với nguồn tài nguyên trà vô cùng phong phú và đa dạng. Từ những đồi trà xanh mướt trải dài tại Thái Nguyên cho đến những cây trà cổ thụ Shan Tuyết hàng trăm năm tuổi ẩn mình trong sương mờ Tây Bắc, trà không chỉ đơn thuần là một thức uống giải khát mà đã trở thành một nét văn hóa tinh thần ăn sâu vào đời sống của người Việt. Tuy nhiên, trong bối cảnh hội nhập và sự bùng nổ của công nghệ số, ngành trà truyền thống Việt Nam đang đứng trước thách thức lớn: làm thế nào để tiếp cận và chinh phục thế hệ người tiêu dùng hiện đại – những người đòi hỏi cao về sự tiện lợi, tính minh bạch thông tin và trải nghiệm mua sắm số hóa, nhưng vẫn mong muốn tìm lại những giá trị văn hóa mộc mạc, bình yên.

Dự án thương mại điện tử \textbf{Sen Việt Tea} ra đời nhằm giải quyết bài toán đó. Thương hiệu định vị là một nhà bán lẻ trực tuyến chuyên cung cấp các dòng sản phẩm trà đặc sản Việt Nam chất lượng cao và phụ kiện trà theo phong cách tối giản, kết hợp hài hòa giữa văn hóa thưởng trà truyền thống và trải nghiệm mua sắm hiện đại trên nền tảng số. Triết lý phát triển của Sen Việt Tea dựa trên sự tôn trọng tự nhiên, gìn giữ phương pháp chế biến thủ công của nghệ nhân bản địa và ứng dụng công nghệ thông tin để đơn giản hóa quá trình tiếp cận sản phẩm sạch của khách hàng đô thị.

Danh mục sản phẩm cốt lõi được xây dựng trên website bao gồm:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Trà Thái Nguyên Thượng Hạng:} Các dòng trà xanh thuần mộc như trà đinh, trà móc câu, trà tôm nõn được thu hái thủ công từ vùng Tân Cương (Thái Nguyên). Lá trà được tuyển chọn từ các búp trà non vào sáng sớm, chế biến qua các công đoạn sao, vò, đánh mốc thủ công bằng tay nghệ nhân. Thành phẩm giữ trọn hương cốm non tự nhiên cùng vị tiền chát dịu, hậu ngọt sâu đặc trưng, đáp ứng nhu cầu thưởng trà mộc mỗi ngày của những người yêu trà truyền thống.
    \item \textbf{Trà Ướp Hoa Truyền Thống:} Điểm nhấn độc đáo và là dòng sản phẩm mang lại biên lợi nhuận cao nhất của thương hiệu là \textbf{Trà sen bách diệp Hồ Tây}. Trà được ướp hoàn toàn bằng hoa tươi tự nhiên theo đúng quy trình nghệ nhân cổ truyền Hà Nội. Mỗi cân trà cần tới 1000 đến 1200 bông sen bách diệp Hồ Tây hái từ lúc sáng sớm khi sương chưa tan, trải qua 7 đến 9 lần ướp và sấy thủ công để hương sen ngấm sâu vào từng sợi trà cổ thụ Shan Tuyết. Ngoài ra, danh mục này còn có trà nhài ướp hoa nhài ta, trà hoa cúc chi tiến vua và trà hoa bưởi mang hương vị thanh tao, dịu nhẹ.
    \item \textbf{Trà Đặc Sản Cổ Thụ:} Dòng trà Shan Tuyết cổ thụ hoang dã thu hoạch từ các cây trà cổ thụ hàng trăm năm tuổi tại vùng núi cao Tây Bắc (Hà Giang, Yên Bái) ở độ cao trên 1400 mét so với mực nước biển. Sợi trà có lớp tuyết trắng tự nhiên, nước trà màu vàng mật ong pha chút xanh nhạt, mang hương thơm của núi rừng hoang dã và vị ngọt ngào bền bỉ. Đây là dòng sản phẩm hướng tới phân khúc khách hàng cao cấp, những người coi trọng giá trị sức khỏe và độ sạch tuyệt đối của nguyên liệu tự nhiên.
    \item \textbf{Phụ Kiện Trà Đạo (Trà Cụ):} Cung cấp các bộ ấm trà đất nung Bát Tràng, ấm tử sa, chén thưởng trà, khay trà gỗ tự nhiên và dụng cụ pha trà chuyên nghiệp. Các sản phẩm này được tuyển chọn kỹ lưỡng, đảm bảo tính thẩm mỹ tối giản, tinh tế, phù hợp để bài trí tại gia đình hoặc văn phòng làm việc hiện đại.
    \item \textbf{Dịch vụ Quà tặng (Hộp Quà Cao Cấp):} Các bộ quà tặng được thiết kế tinh tế, kết hợp giữa các loại trà thượng hạng và phụ kiện đi kèm, hướng tới phục vụ nhu cầu biếu tặng cá nhân hoặc quà tặng đối tác doanh nghiệp vào các dịp lễ, Tết. Thiết kế hộp quà sử dụng các chất liệu thân thiện với môi trường như giấy mỹ thuật cao cấp tái chế, gỗ mộc và vải lụa tơ tằm.
\end{itemize}

\subsection{Phân tích thị trường mục tiêu và đối thủ cạnh tranh}

\subsubsection{Thị trường mục tiêu}
Dự án xác định thị trường mục tiêu là thị trường nội địa Việt Nam, tập trung trọng điểm vào phân khúc khách hàng trung và cao cấp tại các đô thị lớn như Hà Nội, Thành phố Hồ Chí Minh, Đà Nẵng và Hải Phòng. Đây là những khu vực có tốc độ đô thị hóa nhanh, mức thu nhập bình quan đầu người cao và người tiêu dùng có xu hướng dịch chuyển mạnh mẽ sang việc sử dụng các sản phẩm có nguồn gốc tự nhiên, lành mạnh cho sức khỏe tinh thần. 

Theo báo cáo của Hiệp hội Trà Việt Nam, lượng tiêu thụ trà nội địa chất lượng cao đã tăng trưởng ổn định ở mức 8-10\% mỗi năm. Đặc biệt, thị trường thương mại điện tử đối với ngành hàng thực phẩm và đồ uống F\&B tại Việt Nam ghi nhận tốc độ tăng trưởng vượt bậc trên 20\% mỗi năm. Người tiêu dùng hiện đại, đặc biệt là giới văn phòng có thu nhập khá, ngày càng có thói quen mua sắm mọi thứ thông qua môi trường mạng, đòi hỏi quy trình giao dịch nhanh chóng và thông tin sản phẩm rõ ràng.

Xu hướng tiêu dùng xanh và lối sống chậm (chánh niệm) phát triển mạnh mẽ sau đại dịch là động lực lớn thúc đẩy sự tăng trưởng của ngành trà đặc sản. Khách hàng đô thị ngày nay không chỉ mua trà để uống mà còn tìm kiếm một giải pháp giúp thư giãn tâm trí, giảm căng thẳng sau những giờ làm việc áp lực. Do đó, một website bán trà không đơn thuần là một gian hàng hiển thị sản phẩm, mà phải là một không gian trải nghiệm văn hóa số đem lại cảm giác yên bình cho người truy cập.

\subsubsection{Phân tích đối thủ cạnh tranh trực tiếp}
Đối thủ cạnh tranh trực tiếp của dự án là các thương hiệu trà đặc sản Việt Nam đã có sự hiện diện trên môi trường số:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Lộc Tân Cương:} Thương hiệu mạnh về các dòng trà Thái Nguyên mộc. Điểm mạnh của họ là hệ thống bài viết tối ưu hóa công cụ tìm kiếm (SEO) tốt và tệp khách hàng truyền thống trung thành lớn. Tuy nhiên, điểm yếu của đối thủ này là giao diện website còn khá truyền thống, bố cục phức tạp, hình ảnh sản phẩm chưa đồng bộ và thiếu sự tinh tế trong việc đóng gói câu chuyện thương hiệu để thu hút giới trẻ.
    \item \textbf{Trà Việt:} Thương hiệu nổi bật với các bộ sản phẩm quà tặng trà thiết kế đẹp mắt và sang trọng, có vị thế tốt trong mảng quà tặng doanh nghiệp. Tuy nhiên, điểm hạn chế của Trà Việt là mức giá sản phẩm rất cao, khó tiếp cận khách hàng cá nhân tiêu dùng hàng ngày, và quy trình thanh toán trên website chưa thực sự được tối ưu hóa mượt mà.
    \item \textbf{Đông Sơn Tea:} Chuyên dòng trà cổ thụ cao cấp và trà Oolong chất lượng cao. Điểm yếu lớn nhất của thương hiệu này là website có giao diện lỗi thời, tốc độ tải trang chậm, khó khăn trong việc đặt hàng trực tuyến trên thiết bị di động, làm mất đi lượng lớn khách hàng tiềm năng thế hệ mới.
\end{itemize}

\subsubsection{Phân tích đối thủ cạnh tranh gián tiếp}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Thương hiệu trà công nghiệp và trà túi lọc (Cozy, Dilmah, Lipton):} Có lợi thế tuyệt đối về giá rẻ, sự tiện lợi và hệ thống phân phối rộng khắp từ siêu thị đến cửa hàng tạp hóa. Tuy nhiên, nhóm sản phẩm này thiếu đi giá trị nghệ thuật thưởng thức, hương vị tự nhiên nguyên bản và không đem lại trải nghiệm thư giãn tinh thần sâu sắc cho khách hàng.
    \item \textbf{Các chuỗi cà phê đặc sản và trà sữa lớn (Phúc Long, Starbucks, Gong Cha):} Cạnh tranh trực tiếp với Sen Việt Tea về nhu cầu giải khát và không gian thư giãn của giới văn phòng. Điểm yếu của họ là các thức uống thường chứa nhiều đường, calo cao hoặc chất kích thích mạnh, đi ngược lại xu hướng tiêu dùng lành mạnh và sống khỏe tự nhiên đang ngày càng phổ biến.
\end{itemize}



\section{Xác định khách hàng mục tiêu}

Để xây dựng một giao diện website tối giản và các chiến dịch truyền thông hiệu quả, dự án Sen Việt Tea tập trung nghiên cứu sâu sắc hành vi mua sắm trực tuyến và khó khăn của hai nhóm khách hàng mục tiêu điển hình dưới đây:

\subsection{Chân dung khách hàng thứ nhất: Người trẻ bận rộn tìm kiếm sự an nhiên}
Nhóm khách hàng này đại diện cho thế hệ người tiêu dùng trẻ tuổi tại đô thị, làm việc trong môi trường áp lực cao và có thói quen mua sắm trực tuyến thường xuyên.

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Chân dung khách hàng 1 - Người trẻ tìm kiếm sự an nhiên}
\label{tab:persona1}
\begin{tabular}{p{3.5cm}p{11.5cm}}
\toprule
\textbf{Tiêu chí} & \textbf{Thông tin chi tiết} \\ \midrule
Nhân khẩu học & 
\begin{itemize}
    \item Họ và tên: Nguyễn Minh Anh (28 tuổi).
    \item Địa chỉ: Quận 3, Thành phố Hồ Chí Minh.
    \item Nghề nghiệp: Trưởng nhóm Thiết kế tại một công ty công nghệ lớn.
    \item Thu nhập cá nhân: 22.000.000đ - 30.000.000đ/tháng.
    \item Tình trạng hôn nhân: Độc thân.
\end{itemize} \\ \addlinespace
Hành vi mua sắm trực tuyến & 
\begin{itemize}
    \item Thực hiện hơn 90\% giao dịch mua sắm thông qua thiết bị di động cá nhân.
    \item Ưa chuộng các hình thức thanh toán không dùng tiền mặt (mã QR, ví điện tử).
    \item Quyết định mua hàng bị ảnh hưởng mạnh mẽ bởi thiết kế bao bì, tính thẩm mỹ của website và câu chuyện thương hiệu truyền cảm hứng.
\end{itemize} \\ \addlinespace
Khó khăn của khách hàng & 
\begin{itemize}
    \item Áp lực công việc lớn dẫn đến căng thẳng thường xuyên; thói quen lạm dụng cà phê gây mất ngủ và suy giảm sức khỏe tinh thần.
    \item Khó khăn trong việc tìm mua trà sạch trên mạng do các website bán trà truyền thống có giao diện phức tạp, thiếu minh bạch về nguồn gốc xuất xứ và quy trình đặt hàng rườm rà.
\end{itemize} \\ \addlinespace
Nhu cầu và mong đợi & 
\begin{itemize}
    \item Tìm kiếm một thức uống tự nhiên, lành mạnh giúp thư giãn đầu óc, giảm căng thẳng nhưng vẫn duy trì sự tỉnh táo nhẹ nhàng.
    \item Mong muốn sở hữu những hộp trà có thiết kế tinh tế để bài trí tại bàn làm việc văn phòng, tạo cảm giác thư thái mỗi khi thưởng thức.
\end{itemize} \\ \bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\subsection{Chân dung khách hàng thứ hai: Người sành trà truyền thống và Người đi tặng}
Nhóm khách hàng này đại diện cho phân khúc người lớn tuổi, có sự am hiểu sâu sắc về trà đạo hoặc những người có nhu cầu tìm kiếm quà tặng cao cấp cho đối tác doanh nghiệp.

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Chân dung khách hàng 2 - Người sành trà và Người đi tặng}
\label{tab:persona2}
\begin{tabular}{p{3.5cm}p{11.5cm}}
\toprule
\textbf{Tiêu chí} & \textbf{Thông tin chi tiết} \\ \midrule
Nhân khẩu học & 
\begin{itemize}
    \item Họ và tên: Trần Quốc Bảo (45 tuổi).
    \item Địa chỉ: Quận Hải Châu, Thành phố Đà Nẵng.
    \item Nghề nghiệp: Giám đốc Kinh doanh tại một doanh nghiệp vận tải biển.
    \item Thu nhập cá nhân: Trên 45.000.000đ/tháng.
    \item Tình trạng hôn nhân: Đã kết hôn và có hai con.
\end{itemize} \\ \addlinespace
Hành vi mua sắm trực tuyến & 
\begin{itemize}
    \item Sử dụng máy tính cá nhân hoặc máy tính bảng để duyệt web và mua sắm.
    \item Đọc rất kỹ các bài viết chia sẻ kiến thức chuyên sâu, nguồn gốc vùng trồng và quy trình chế biến sản phẩm trước khi mua hàng.
    \item Thường mua sắm với số lượng lớn làm quà tặng đối tác vào dịp Tết, Trung thu.
\end{itemize} \\ \addlinespace
Khó khăn của khách hàng & 
\begin{itemize}
    \item Lo sợ mua phải trà kém chất lượng, trà phun thuốc bảo vệ thực vật hoặc trà ướp hương liệu hóa học công nghiệp gây hại cho sức khỏe.
    \item Các bộ quà tặng trà trên thị trường hiện nay thường có thiết kế quá lòe loẹt, thiếu đi chiều sâu văn hóa và sự tinh tế sang trọng cần thiết để biếu tặng các đối tác quan trọng.
\end{itemize} \\ \addlinespace
Nhu cầu và mong đợi & 
\begin{itemize}
    \item Tìm kiếm nguồn trà cổ thụ hữu cơ tự nhiên và trà sen Tây Hồ chuẩn nghệ nhân ướp để thưởng trà hàng ngày cùng gia đình.
    \item Cần một dịch vụ cung cấp hộp quà tặng trà thiết kế sang trọng, hỗ trợ viết thiệp tay, in logo doanh nghiệp và giao hàng đúng hẹn.
\end{itemize} \\ \bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

\subsection{Bản đồ hành trình khách hàng trên nền tảng số}
Để tối ưu hóa cấu trúc website Sen Việt Tea, nhóm dự án đã nghiên cứu và phác thảo bản đồ hành trình trải nghiệm của khách hàng qua bốn giai đoạn cốt lõi trên nền tảng số:
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Giai đoạn 1: Tiếp cận (Nhận biết nhu cầu)}
    Khách hàng gặp các vấn đề về sức khỏe (căng thẳng, mất ngủ) hoặc có nhu cầu mua quà biếu tặng. Họ tìm kiếm thông tin trên công cụ Google với các từ khóa liên quan như ``trà sạch tự nhiên'', ``trà sen Tây Hồ thượng hạng'', ``quà tặng trà cao cấp''. Website tiếp cận khách hàng nhờ các bài viết chuyên sâu tối ưu hóa chuẩn SEO của trang blog ``Kiến thức Trà''.
    \item \textbf{Giai đoạn 2: Cân nhắc (Đánh giá giải pháp)}
    Khách hàng truy cập vào website, duyệt qua các danh mục sản phẩm. Tại đây, họ được thuyết phục bởi giao diện tối giản tinh tế, hình ảnh sản phẩm vuông 1:1 đồng bộ, sắc nét và câu chuyện thương hiệu chân thực. Khách hàng xem kỹ mô tả chi tiết, thông số xuất xứ vùng trồng và các bài đánh giá từ người mua trước để đưa ra lựa chọn.
    \item \textbf{Giai đoạn 3: Quyết định (Mua hàng và Thanh toán)}
    Khách hàng thêm sản phẩm vào giỏ hàng thông qua các nút thao tác nhanh bất đồng bộ không tải lại trang. Tại trang thanh toán tối giản (chỉ còn 6 trường thông tin), khách hàng quét mã QR thanh toán nhanh hoặc chọn nhận hàng thanh toán tiền mặt. Hệ thống trừ kho vật lý trong cơ sở dữ liệu và gửi email xác nhận đặt hàng ngay lập tức.
    \item \textbf{Giai đoạn 4: Hậu mãi (Tương tác sau mua)}
    Khách hàng nhận được gói trà được đóng gói tinh tế kèm tấm thiệp viết tay cảm ơn và hướng dẫn pha trà chuẩn nhiệt độ cho từng loại trà. Khách hàng quay lại website để lại đánh giá xếp hạng sao hoặc tiếp tục đọc trang blog để tìm hiểu thêm kinh nghiệm thưởng trà, từ đó trở thành khách hàng trung thành của thương hiệu.
\end{enumerate}



\section{Mô hình kinh doanh thương mại điện tử}

\subsection{Xác định mô hình kinh doanh}

Dự án \textbf{Sen Việt Tea} lựa chọn vận hành song song hai mô hình kinh doanh thương mại điện tử nhằm tối ưu hóa doanh thu và tệp khách hàng:
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Mô hình B2C (Doanh nghiệp bán trực tiếp cho người tiêu dùng cá nhân) - Mô hình chủ đạo:} 
    Thông qua website bán hàng tích hợp chức năng mua sắm trực tuyến, Sen Việt Tea bán trà và các sản phẩm trà cụ trực tiếp đến tay người tiêu dùng cuối cùng. Mô hình này giúp thương hiệu loại bỏ hoàn toàn các khâu trung gian như đại lý phân phối, cửa hàng bán lẻ truyền thống, từ đó tối ưu hóa biên lợi nhuận, đồng thời kiểm soát toàn diện trải nghiệm khách hàng và dễ dàng thu thập ý kiến phản hồi để cải thiện chất lượng dịch vụ. Khách hàng có thể trải nghiệm mua sắm ở mọi lúc, mọi nơi trực tiếp trên mọi thiết bị kết nối internet.
    
    \item \textbf{Mô hình B2B (Doanh nghiệp bán cho đối tác doanh nghiệp) - Mô hình bổ trợ:}
    Bên cạnh bán lẻ, thương hiệu phát triển mảng cung cấp các giải pháp quà tặng doanh nghiệp số lượng lớn phục vụ cho các sự kiện, hội nghị hoặc quà tặng nhân viên, đối tác vào các dịp lễ lớn trong năm. Trên website sẽ tích hợp biểu mẫu yêu cầu báo giá nhanh, giúp kết nối trực tiếp bộ phận hỗ trợ khách hàng với đại diện của các doanh nghiệp để tư vấn thiết kế hộp quà cá nhân hóa theo yêu cầu.
\end{enumerate}

\subsection{Tuyên ngôn giá trị của website}

Website \textbf{Sen Việt Tea} không đơn thuần là một công cụ hỗ trợ bán hàng trực tuyến, mà được định vị là một \textbf{không gian trải nghiệm văn hóa số} mang đậm tinh thần thư thái và bình yên. Tuyên ngôn giá trị của website tập trung vào ba trụ cột cốt lõi:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Trải nghiệm mua sắm thư thái:} Giao diện tối giản với gam màu xanh thanh tịnh và màu gỗ ấm áp, kết hợp với các hiệu ứng chuyển động mượt mà giúp xoa dịu thị giác của người dùng ngay từ lần truy cập đầu tiên. Quy trình mua hàng được tối ưu hóa tối đa, giúp người dùng hoàn thành đơn hàng chỉ trong ba bước thao tác đơn giản.
    \item \textbf{Cam kết chất lượng mộc tự nhiên:} Mọi thông tin về nguồn gốc xuất xứ, vùng nguyên liệu, quy trình sản xuất thủ công của từng loại trà đều được trình bày minh bạch, chi tiết trên từng trang sản phẩm. Sen Việt Tea cam kết chỉ cung cấp sản phẩm trà sạch 100\%, không hương liệu hóa học, tôn trọng hương vị nguyên bản của đất trời.
    \item \textbf{Không gian chia sẻ kiến thức trà đạo:} Chuyên mục blog "Kiến thức Trà" là nơi cung cấp các bài viết chuyên sâu về nghệ thuật pha trà, hướng dẫn chọn ấm, và những lợi ích của trà đối với sức khỏe tinh thần. Đây là cầu nối giúp khách hàng hiểu và trân quý hơn giá trị của chén trà Việt Nam.
\end{itemize}

\subsection{Ma trận SWOT của dự án}

Để định hình chiến lược phát triển dài hạn cho dự án Sen Việt Tea, nhóm thực hiện xây dựng ma trận phân tích Điểm mạnh (S), Điểm yếu (W), Cơ hội (O) và Thách thức (T), từ đó đề xuất các chiến lược hành động phù hợp:

\begin{longtable}{p{7.5cm}p{7.5cm}}
\caption{Ma trận SWOT của dự án Sen Việt Tea}
\label{tab:swot} \\
\toprule
\textbf{ĐIỂM MẠNH (STRENGTHS)} & \textbf{ĐIỂM YẾU (WEAKNESSES)} \\ \midrule
\begin{itemize}
    \item Giao diện website tùy biến theo phong cách tối giản, sang trọng, tạo sự khác biệt rõ rệt so với đối thủ.
    \item Đội ngũ nhân sự dự án phân chia vai trò rõ ràng và có sự phối hợp đồng bộ chặt chẽ.
    \item Hệ quản trị nội dung dễ sử dụng, quản lý đơn hàng trực quan nhờ WooCommerce.
    \item Dòng sản phẩm độc đáo, có biên lợi nhuận cao (Trà sen Tây Hồ ướp hoa tươi tự nhiên).
\end{itemize} & 
\begin{itemize}
    \item Thương hiệu mới thành lập, chưa có độ nhận diện cao và uy tín lâu năm trên thị trường.
    \item Ngân sách truyền thông ban đầu hạn chế so với các đơn vị kinh doanh trà lớn.
    \item Việc phát triển trên môi trường máy cá nhân (localhost) ban đầu làm hạn chế thử nghiệm các cổng thanh toán trực tuyến thực tế.
    \item Sản phẩm trà cụ làm bằng đất nung dễ vỡ, đòi hỏi chi phí đóng gói chống sốc cao.
\end{itemize} \\ \addlinespace \midrule
\textbf{CƠ HỘI (OPPORTUNITIES)} & \textbf{THÁCH THỨC (THREATS)} \\ \midrule
\begin{itemize}
    \item Xu hướng tiêu dùng các sản phẩm lành mạnh, hữu cơ và tự nhiên tăng trưởng mạnh mẽ sau dịch bệnh.
    \item Trào lưu tìm kiếm lối sống chậm, thiền định để giảm căng thẳng của giới trẻ đô thị ngày càng lan rộng.
    \item Sự bùng nổ của các phương thức thanh toán trực tuyến giúp tối ưu hóa tỷ lệ chuyển đổi đơn hàng.
    \item Phân khúc quà tặng doanh nghiệp thuần Việt, mang tính nghệ thuật cao đang có nhu cầu lớn.
\end{itemize} & 
\begin{itemize}
    \item Cạnh tranh khốc liệt về giá từ các thương hiệu trà công nghiệp giá rẻ, sản xuất quy mô lớn.
    \item Vấn nạn trà giả, trà tẩm ướp hóa học độc hại trên thị trường làm suy giảm niềm tin chung của người tiêu dùng.
    \item Chi phí hoa tươi nguyên liệu (sen bách diệp) phụ thuộc lớn vào tính mùa vụ và điều kiện thời tiết thất thường.
\end{itemize} \\ \bottomrule
\end{longtable}

Dựa trên ma trận SWOT trên, dự án đề ra các chiến lược kết hợp để hiện thực hóa mô hình kinh doanh:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Chiến lược Điểm mạnh - Cơ hội (SO):} Sử dụng giao diện tối giản tinh tế và sản phẩm trà sen bách diệp độc đáo để thu hút nhóm đối tượng khách hàng trẻ tại đô thị đang tìm kiếm lối sống lành mạnh và chánh niệm. Tối ưu hóa SEO các bài viết chia sẻ kiến thức trà đạo để tiếp cận khách hàng tự nhiên mà không tốn nhiều chi phí quảng cáo.
    \item \textbf{Chiến lược Điểm mạnh - Thách thức (ST):} Sử dụng tính minh bạch về nguồn gốc xuất xứ sản phẩm và quy trình chế biến thủ công được trình bày rõ ràng trên website để xây dựng lòng tin mạnh mẽ với khách hàng, đối phó trực tiếp với vấn nạn trà hóa chất trôi nổi ngoài thị trường.
    \item \textbf{Chiến lược Điểm yếu - Cơ hội (WO):} Tích hợp các cổng thanh toán ví điện tử và mã QR phổ biến tại Việt Nam vào hệ thống WooCommerce để tăng trải nghiệm tiện lợi cho người mua hàng, tận dụng tối đa sự phát triển của công nghệ tài chính hiện nay.
    \item \textbf{Chiến lược Điểm yếu - Thách thức (WT):} Thiết kế quy trình đóng gói chống va đập tiêu chuẩn cao cho sản phẩm trà cụ để giảm thiểu tỷ lệ hoàn trả hàng do rơi vỡ trong quá trình vận chuyển. Đồng thời, liên kết chặt chẽ với các vùng trồng hoa sen Tây Hồ để đảm bảo nguồn cung và bình ổn giá nguyên liệu theo mùa.
\end{itemize}