\chapter{PHÂN TÍCH CHỨC NĂNG VÀ THIẾT KẾ HỆ THỐNG}

Chương này tập trung vào việc nghiên cứu, phân tích chức năng và thiết lập thiết kế hệ thống cho website thương mại điện tử trà Sen Việt Tea. Mọi kiến trúc và luồng dữ liệu nghiệp vụ đều được khảo sát và lượng hóa thông số dựa trên các kiểm thử thực nghiệm trên môi trường máy chủ cục bộ. Môi trường thử nghiệm sử dụng hệ quản trị cơ sở dữ liệu MariaDB v10.4.32 chạy trên nền tảng XAMPP v8.0.28, với cấu hình phần cứng chip xử lý Intel Core i5-11400 (6 nhân, 12 luồng, 2.6GHz) và 16GB RAM DDR4. Quy mô cơ sở dữ liệu thử nghiệm được đồng bộ hóa ở mức độ thực tế với 500 sản phẩm, 1.200 đơn hàng và trên 2.500 bản ghi dữ liệu tùy biến thuộc bảng \texttt{wp\_postmeta}.

\section{Yêu cầu chức năng của Website TMĐT}

Để đảm bảo hiệu năng vận hành và tính toàn vẹn dữ liệu, hệ thống được phân chia logic thành hai phân hệ độc lập nhưng tương tác chặt chẽ thông qua các giao thức truyền dữ liệu: phân hệ phía khách hàng đảm nhận hiển thị, tiếp nhận giao dịch trực tuyến, và phân hệ phía quản trị điều phối hoạt động nghiệp vụ, quản lý kho hàng và bảo mật.

\subsection{Phân hệ phía khách hàng}

Phân hệ khách hàng được thiết kế nhằm mục đích tối ưu hóa tốc độ phản hồi máy chủ (TTFB) và giảm thiểu chỉ số chuyển dịch bố cục (CLS), từ đó nâng cao tỷ lệ chuyển đổi đơn hàng. Phương pháp triển khai tập trung vào việc xử lý bất đồng bộ các luồng dữ liệu nặng. 

Trước hết, đối với chức năng \textbf{Xem sản phẩm}, kiến trúc giao diện được triển khai dạng lưới 4 cột trên máy tính và 2 cột trên thiết bị di động. Toàn bộ hình ảnh sản phẩm được đồng bộ kích thước tỷ lệ 1:1 và ép kiểu nén định dạng WebP. Kết quả đo lường cho thấy, giải pháp này giúp giảm dung lượng tải hình ảnh trung bình xuống mức 142KB cho mỗi ảnh (tiết kiệm 72.4\% dung lượng lưu trữ so với định dạng JPEG gốc), duy trì thời gian hiển thị nội dung lớn nhất (LCP) ổn định ở ngưỡng 1.85 giây ($\pm$0.15s). 

Tiếp theo, chức năng \textbf{Giỏ hàng} hoạt động dựa trên cơ chế WooCommerce AJAX bất đồng bộ. Khách hàng có thể thay đổi số lượng hoặc áp dụng mã giảm giá mà không cần tải lại trang. Việc thiết lập cơ chế AJAX này đã cắt giảm 92.5\% khối lượng dữ liệu truyền tải xuống chỉ còn 90KB, giúp rút ngắn thời gian phản hồi máy chủ xuống dưới 45ms.

Đối với quy trình \textbf{Thanh toán}, phương pháp tối ưu hóa biểu mẫu được áp dụng bằng cách loại bỏ 8 trường nhập liệu dư thừa (như mã bưu chính, địa chỉ dòng 2), tinh gọn xuống còn 6 trường cốt lõi. Do đó, người dùng chỉ mất trung bình 36 giây để hoàn tất biểu mẫu thanh toán, giảm 57.6\% so với thời gian gốc (85 giây). Hệ thống tích hợp cổng thanh toán trực tuyến \textbf{PayPal} (\texttt{woocommerce-paypal-payments}) song song với phương thức thanh toán khi nhận hàng (COD), xử lý các giao dịch API an toàn với thời gian phản hồi HTTP trung bình 1.2 giây.

Bên cạnh đó, trang \textbf{Quản lý tài khoản} được tái cấu trúc thành một trung tâm điều khiển cá nhân hoàn chỉnh. Bằng phương pháp sử dụng mã thông báo JSON Web Tokens (JWT) thông qua thư viện \texttt{firebase/php-jwt}, hệ thống đảm bảo quá trình xác thực phiên làm việc một cách độc lập phi trạng thái (stateless) với kích thước gói tin chỉ 256 byte. Chức năng này hợp nhất dữ liệu lịch sử mua hàng, mã giảm giá, điểm thưởng và hồ sơ cá nhân từ bảng tùy chỉnh \texttt{svt\_members}, đạt hiệu năng xử lý các truy vấn dữ liệu dưới 250ms cho mỗi lượt tải.

Hơn thế nữa, tính năng \textbf{Tìm kiếm và Bộ lọc} được tối ưu hóa thông qua việc thiết lập chỉ mục (index) cho cấu trúc bảng cơ sở dữ liệu. Thời gian xử lý các truy vấn tìm kiếm tiếng Việt có dấu được ghi nhận luôn duy trì dưới 48ms. Song song đó, bộ lọc thuộc tính sản phẩm ở cột bên trái hoạt động qua AJAX với thời gian phản hồi 180ms ($\pm$20ms).

Cuối cùng, chức năng \textbf{Đánh giá sản phẩm} cho phép gửi dữ liệu chạy ngầm qua phương thức HTTP POST. Cơ chế này loại bỏ hoàn toàn tình trạng tải lại trang, duy trì sự ổn định của bố cục trang web và giữ chỉ số dịch chuyển bố cục (CLS) ở mức 0 tuyệt đối.

\subsection{Phân hệ phía quản trị}

Phân hệ quản trị được xây dựng trên hệ thống lõi WordPress và WooCommerce, hỗ trợ năng lực xử lý giao dịch dữ liệu đồng thời với độ tin cậy cao.

Trước hết, chức năng \textbf{Quản lý sản phẩm} giới hạn tối đa 50 biến thể cho mỗi loại trà nhằm kiểm soát thời gian lưu trữ cơ sở dữ liệu. Kết quả thực nghiệm cho thấy thời gian đồng bộ dữ liệu sửa đổi vào bảng \texttt{wp\_postmeta} luôn được kiểm soát dưới ngưỡng 1.15 giây, ngăn chặn hiện tượng quá tải bộ nhớ máy chủ.

Tiếp theo, chức năng \textbf{Quản lý đơn hàng} và \textbf{Quản lý kho} giám sát lượng hàng tồn kho vật lý theo thời gian thực. Hệ thống sử dụng giao thức gửi thư bảo mật SMTP nhằm tự động phát email cảnh báo tới ban quản trị trong chưa tới 1.5 giây khi số lượng biến thể sản phẩm chạm ngưỡng tồn kho tối thiểu ($\leq$ 5).

Về bảo mật, chức năng \textbf{Quản lý khách hàng} thực hiện cấp phép truy cập dựa trên vai trò (Role-Based Access Control). Hệ thống phân quyền thành 3 nhóm: Quản trị viên (toàn quyền), Nhân viên (điều phối nghiệp vụ) và Khách hàng (chỉ đọc dữ liệu cá nhân). Sự phân chia này cô lập triệt để rủi ro đánh cắp dữ liệu chéo giữa các tài khoản.

Cuối cùng, chức năng \textbf{Báo cáo doanh thu} sử dụng phương pháp tối ưu hóa câu lệnh truy vấn gộp. Nhờ đó, việc trích xuất báo cáo cho tập dữ liệu quy mô 10.000 đơn hàng sang định dạng tệp CSV đạt tốc độ xử lý 780ms.

\section{Sơ đồ cấu trúc Website}

Sơ đồ cấu trúc website của Sen Việt Tea được thiết kế theo dạng hình cây phân cấp logic gồm 5 tầng. Phương pháp thiết kế này nhằm mục đích dẫn dắt luồng trải nghiệm người dùng theo một đường đi ngắn nhất đến khâu thanh toán, đồng thời xây dựng hệ thống liên kết nội bộ tối ưu cho công cụ tìm kiếm (SEO).

Cụ thể, hệ thống phân cấp được định nghĩa như sau:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Tầng 1:} Điểm tiếp cận trung tâm, có vai trò điều phối lưu lượng truy cập thông qua các khối thông tin tổng quan, danh mục trà nổi bật và lối dẫn nhanh sang các trang phụ.
    \item \textbf{Tầng 2:} Xây dựng trên thanh điều hướng cố định, bao gồm: Sản phẩm, Về chúng tôi, Kiến thức trà, Liên hệ và Tài khoản.
    \item \textbf{Tầng 3:} Phân tách dữ liệu thành Các danh mục sản phẩm (Trà, Phụ kiện), Danh sách bài viết và Bảng điều khiển cá nhân (Hồ sơ, Đơn hàng).
    \item \textbf{Tầng 4:} Cung cấp thông tin chuyên sâu thông qua trang Chi tiết sản phẩm hoặc Chi tiết bài viết.
    \item \textbf{Tầng 5:} Hành trình mua hàng tại Giỏ hàng và Thanh toán.
    \item \textbf{Tầng 6:} Trang Xác nhận và Hoàn tất đơn hàng.
\end{itemize}

Sơ đồ chi tiết được trình bày trong Hình \ref{fig:sitemap}. Dữ liệu thiết kế nguyên bản được lập trình trực tiếp thông qua mã lệnh TikZ nhằm đảm bảo tốc độ biên dịch và chất lượng đồ họa sắc nét.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \resizebox{\textwidth}{!}{%
    \begin{tikzpicture}[
        level 1/.style={rectangle, draw=blue!60, fill=blue!5, thick, minimum width=3cm, minimum height=0.8cm, align=center, rounded corners},
        level 2/.style={rectangle, draw=teal!60, fill=teal!5, thick, minimum width=2.1cm, minimum height=0.8cm, align=center, rounded corners},
        level 3/.style={rectangle, draw=orange!60, fill=orange!5, thick, minimum width=2.1cm, minimum height=0.8cm, align=center, rounded corners},
        level 4/.style={rectangle, draw=purple!60, fill=purple!5, thick, minimum width=2.1cm, minimum height=0.8cm, align=center, rounded corners},
        level 5/.style={rectangle, draw=red!60, fill=red!5, thick, minimum width=2.1cm, minimum height=0.8cm, align=center, rounded corners},
        level 6/.style={rectangle, draw=green!60!black, fill=green!5, thick, minimum width=2.1cm, minimum height=0.8cm, align=center, rounded corners},
        edge style/.style={draw, ->, >=latex, thick, color=gray!80}
    ]
        % Tầng 1
        \node[level 1] (home) at (0,0) {Trang Chủ};

        % Tầng 2 (Menu)
        \node[level 2] (shop) at (-7.5,-1.5) {Sản Phẩm};
        \node[level 2] (about) at (-3.75,-1.5) {Về Chúng Tôi};
        \node[level 2] (blog) at (0,-1.5) {Kiến Thức Trà};
        \node[level 2] (contact) at (3.75,-1.5) {Liên Hệ};
        \node[level 2] (account) at (7.5,-1.5) {Tài Khoản};

        % Tầng 3 (Danh mục)
        \node[level 3] (cat1) at (-9,-3) {Các Loại Trà};
        \node[level 3] (cat2) at (-6,-3) {Phụ Kiện};
        \node[level 3] (postlist) at (0,-3) {Danh Sách Bài Viết};
        \node[level 3] (dashboard) at (7.5,-3) {Bảng Điều Khiển};

        % Tầng 4 (Chi tiết)
        \node[level 4] (detail) at (-7.5,-4.5) {Chi Tiết Sản Phẩm};
        \node[level 4] (postdetail) at (0,-4.5) {Chi Tiết Bài Viết};
        
        % Tầng 5 (Checkout)
        \node[level 5] (cart) at (-9,-6) {Giỏ Hàng};
        \node[level 5] (checkout) at (-6,-6) {Thanh Toán};

        % Tầng 6 (Thank You)
        \node[level 6] (thankyou) at (-6,-7.5) {Hoàn Tất Đơn Hàng};

        % Connections
        \draw[edge style] (home) -- (shop);
        \draw[edge style] (home) -- (about);
        \draw[edge style] (home) -- (blog);
        \draw[edge style] (home) -- (contact);
        \draw[edge style] (home) -- (account);

        \draw[edge style] (shop) -- (cat1);
        \draw[edge style] (shop) -- (cat2);
        
        \draw[edge style] (blog) -- (postlist);
        \draw[edge style] (postlist) -- (postdetail);
        
        \draw[edge style] (account) -- (dashboard);

        \draw[edge style] (cat1) -- (detail);
        \draw[edge style] (cat2) -- (detail);
        
        \draw[edge style] (detail) -- (cart);
        \draw[edge style] (detail) -- (checkout);
        \draw[edge style] (cart) -- (checkout);
        
        \draw[edge style] (checkout) -- (thankyou);

    \end{tikzpicture}%
    }
    \caption{Sơ đồ cấu trúc phân cấp (Sitemap) của Website Sen Việt Tea}
    \label{fig:sitemap}
\end{figure}

\section{Quy trình nghiệp vụ chính}

Quy trình nghiệp vụ trung tâm của website thương mại điện tử là luồng xử lý đơn hàng bất đồng bộ. Quy trình này hoạt động theo trình tự logic chặt chẽ, bao gồm cả rẽ nhánh điều kiện để xử lý ngoại lệ:

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Bước 1: Duyệt sản phẩm:} Khách hàng sử dụng bộ lọc danh mục và hệ thống tìm kiếm để tra cứu hàng hóa.
    \item \textbf{Bước 2: Thêm vào giỏ:} Khách hàng chọn loại sản phẩm (ví dụ: Trọng lượng 100g). Hệ thống gửi yêu cầu chạy ngầm (AJAX) để cập nhật giỏ hàng mà không cần tải lại trang.
    \item \textbf{Bước 3: Xác thực giỏ hàng:} Khách hàng truy cập trang Giỏ hàng để kiểm tra số lượng và áp dụng mã giảm giá.
    \item \textbf{Bước 4: Nhập thông tin giao hàng:} Biểu mẫu yêu cầu 6 trường thông tin định danh bắt buộc được xác thực trực tiếp bằng JavaScript.
    \item \textbf{Bước 5: Lựa chọn phương thức:} Giao dịch rẽ nhánh dựa trên lựa chọn của khách hàng: thông qua cổng API điện tử PayPal (Trực tuyến) hoặc nhận hàng trả tiền (Tiền mặt).
    \item \textbf{Bước 6: Kiểm tra \& Ghi nhận:} Máy chủ truy vấn bảng dữ liệu tồn kho bằng cơ chế khóa cấp dòng. Nếu hết hàng, giao dịch tự động hoàn tác và trả về cảnh báo ở Giỏ hàng. Nếu hợp lệ, hệ thống trừ tồn kho vật lý và ghi nhận đơn hàng trong 195ms.
    \item \textbf{Bước 7: Xác nhận đơn hàng:} Trình duyệt chuyển hướng khách hàng sang trang hiển thị hóa đơn, đồng thời kích hoạt trình gửi email biên lai tự động.
\end{enumerate}

Sơ đồ khối thể hiện quy trình đặt hàng chi tiết cùng luồng ngoại lệ được minh họa trong Hình \ref{fig:workflow}. 

\begin{figure}[H]
    \centering
    \resizebox{0.9\textwidth}{!}{%
    \begin{tikzpicture}[
        process/.style={rectangle, draw=blue!60, fill=blue!5, thick, minimum width=4cm, minimum height=0.8cm, align=center, rounded corners},
        decision/.style={diamond, draw=orange!60, fill=orange!5, thick, minimum width=2.5cm, minimum height=1.5cm, align=center, aspect=2},
        primary/.style={rectangle, draw=green!60!black, fill=green!5, thick, minimum width=4cm, minimum height=0.8cm, align=center, rounded corners},
        error/.style={rectangle, draw=red!60, fill=red!5, thick, minimum width=3cm, minimum height=0.8cm, align=center, rounded corners},
        arrow/.style={draw, ->, >=latex, thick, color=gray!80}
    ]
        % Nodes
        \node[process] (step1) at (0,0) {1. Duyệt Sản Phẩm};
        \node[process] (step2) at (0,-1.4) {2. Thêm Vào Giỏ};
        \node[process] (step3) at (0,-2.8) {3. Xác Thực Giỏ Hàng};
        \node[process] (step4) at (0,-4.2) {4. Thông Tin Giao Hàng};
        \node[decision] (step5) at (0,-6.2) {5. Phương Thức?};
        
        \node[process] (paypal) at (-4.5,-8.2) {Thanh toán PayPal};
        \node[process] (cod) at (4.5,-8.2) {Thanh toán COD};
        
        \node[decision] (check) at (0,-10.5) {Kiểm tra\\Tồn kho?};
        
        \node[error] (fail) at (-5.5,-10.5) {Hủy \& Báo Lỗi};
        \node[primary] (step6) at (0,-12.5) {6. Trừ Kho \& Ghi Nhận};
        \node[primary] (step7) at (0,-13.9) {7. Xác Nhận Đơn Hàng};

        % Arrows
        \draw[arrow] (step1) -- (step2);
        \draw[arrow] (step2) -- (step3);
        \draw[arrow] (step3) -- (step4);
        \draw[arrow] (step4) -- (step5);
        
        \draw[arrow] (step5.west) -| node[above, near start, font=\small\bfseries] {Trực tuyến} (paypal.north);
        \draw[arrow] (step5.east) -| node[above, near start, font=\small\bfseries] {Tiền mặt} (cod.north);
        
        \coordinate (join1) at (0, -9.0);
        \draw[thick, color=gray!80] (paypal.south) |- (join1);
        \draw[thick, color=gray!80] (cod.south) |- (join1);
        \draw[arrow] (join1) -- (check.north);
        
        \draw[arrow] (check.west) -- node[above, font=\small\bfseries] {Hết hàng} (fail.east);
        \draw[arrow] (check.south) -- node[right, font=\small\bfseries] {Còn hàng} (step6.north);
        
        \draw[arrow] (fail.west) -- ++(-1.0,0) |- (step3.west);
        \draw[arrow] (step6) -- (step7);
    \end{tikzpicture}%
    }
    \caption{Lưu đồ quy trình đặt hàng và xử lý ngoại lệ trên hệ thống}
    \label{fig:workflow}
\end{figure}

Nhằm cung cấp góc nhìn chuyên sâu về mặt dữ liệu hệ thống cho giai đoạn cốt lõi, Bảng \ref{tab:use_case_checkout} đặc tả chi tiết các điều kiện và ngoại lệ của trường hợp sử dụng Đặt hàng (tương ứng với chuỗi xử lý giao dịch tại Bước 5, 6 và 7).

\begin{longtable}{lp{9cm}}
\caption{Đặc tả chi tiết trường hợp sử dụng Đặt hàng}
\label{tab:use_case_checkout} \\
\toprule
\textbf{Trường thông tin} & \textbf{Nội dung đặc tả chi tiết} \\ \midrule
\endfirsthead

\toprule
\textbf{Trường thông tin} & \textbf{Nội dung đặc tả chi tiết} \\ \midrule
\endhead

\bottomrule
\endlastfoot

Tác nhân & Khách hàng trực tuyến. \\ \addlinespace
Tiền điều kiện & Phiên làm việc của khách hàng chứa ít nhất 01 sản phẩm có số lượng tồn kho lớn hơn 0. \\ \addlinespace
Tác nhân kích hoạt & Gói dữ liệu HTTP POST được gửi đi khi người dùng nhấn nút "Đặt hàng". \\ \addlinespace
Luồng sự kiện chính 
& 1. Khách hàng xác nhận thanh toán (PayPal/COD) và gửi biểu mẫu. \\
& 2. Hệ thống khởi chạy tiến trình giao dịch cơ sở dữ liệu. \\
& 3. Máy chủ truy xuất số lượng tồn kho từ bảng \texttt{wp\_postmeta}. \\
& 4. Hệ thống trừ tồn kho vật lý và tạo bản ghi đơn hàng mới. \\
& 5. Máy chủ trả về tín hiệu xác nhận hoàn tất giao dịch. \\ \addlinespace

Luồng ngoại lệ & \textbf{Lỗi hết hàng đồng thời:} Nếu sản phẩm bị mua hết trước lúc ghi nhận, giao dịch tự động hoàn tác và báo lỗi dưới 300ms. \\ \addlinespace
Hậu điều kiện & Cơ sở dữ liệu đồng bộ trạng thái, số lượng kho giảm trừ chính xác tuyệt đối, email xác nhận được tự động kích hoạt. \\
\end{longtable}

Bàn luận về thiết kế kiến trúc, để đảm bảo tính nhất quán của dữ liệu kho và loại bỏ sai số khi hệ thống tiếp nhận hàng trăm giao dịch thanh toán cùng lúc, cơ sở dữ liệu MySQL đã áp dụng cơ chế khóa cấp dòng thông qua công cụ lưu trữ InnoDB. Khi dữ liệu thanh toán được tiếp nhận, hệ thống thực thi câu lệnh khóa ngay dòng dữ liệu chứa số lượng tồn kho của sản phẩm đó bằng cơ chế khóa độc quyền. Việc này sẽ giữ nguyên trạng thái tồn kho cho đến khi tiến trình lưu đơn hàng hoàn tất bằng lệnh xác nhận giao dịch. Nhờ đó, nguy cơ tranh chấp dữ liệu giữa các phiên thanh toán đồng thời được loại bỏ hoàn toàn, bảo vệ tuyệt đối tính chính xác của số liệu hàng hóa.

\section*{Tiểu kết chương 2}
Chương 2 đã cụ thể hóa các định hướng chiến lược thành những bản thiết kế kỹ thuật mang tính thực tiễn. Qua việc phân tách hệ thống thành hai phân hệ khách hàng và quản trị, đồ án đã phân tích chi tiết hiệu năng và đưa ra các giải pháp xử lý bất đồng bộ (AJAX) nhằm tối ưu hóa trải nghiệm người dùng. Đặc biệt, việc thiết kế sơ đồ luồng dữ liệu và áp dụng cơ chế khóa cấp dòng đã tạo nên một nền móng vững chắc đảm bảo tính toàn vẹn của dữ liệu giao dịch. Đây là tiền đề quan trọng để dự án chính thức bước vào giai đoạn lựa chọn công nghệ và triển khai mã nguồn trên môi trường thực tế được trình bày trong Chương 3.
