\chapter*{KẾT LUẬN VÀ HƯỚNG PHÁT TRIỂN}
\addcontentsline{toc}{chapter}{KẾT LUẬN VÀ HƯỚNG PHÁT TRIỂN}

\section*{Kết luận}

Dự án xây dựng website thương mại điện tử \textbf{Sen Việt Tea} đã hoàn thành việc thiết lập một giải pháp bán lẻ trực tuyến hoàn chỉnh cho các dòng sản phẩm trà đặc sản Việt Nam cao cấp. Qua quá trình nghiên cứu, phân tích thiết kế và triển khai thực tế trên nền tảng số, nhóm thực hiện rút ra các kết luận cốt lõi về vai trò của hệ quản trị nội dung WordPress đối với dự án như sau:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Xương sống công nghệ linh hoạt và mạnh mẽ:} WordPress kết hợp cùng WooCommerce đã chứng minh vai trò là một giải pháp xây dựng hệ thống thương mại điện tử tối ưu. Hệ thống không chỉ cung cấp đầy đủ các tính năng nghiệp vụ thương mại điện tử tiêu chuẩn (như quản lý danh mục sản phẩm biến thể, giỏ hàng bất đồng bộ, luồng thanh toán tối giản) mà còn cho phép tùy biến sâu về mặt lập trình để đáp ứng chính xác phong cách thiết kế tối giản, thanh tịnh mà thương hiệu hướng tới.
    
    \item \textbf{Tối ưu hóa nguồn lực phát triển:} Việc ứng dụng hệ sinh thái mã nguồn mở của WordPress giúp nhóm dự án tiết kiệm đáng kể thời gian và chi phí phát triển ban đầu so với việc viết mã nguồn từ đầu. Sự hỗ trợ từ cộng đồng lập trình viên quốc tế và kho công cụ mở rộng phong phú giúp hệ thống dễ dàng tích hợp các chức năng nâng cao như tối ưu hóa tốc độ tải trang, nén hình ảnh tự động và quản trị cơ sở dữ liệu trực quan.
    
    \item \textbf{Cầu nối thúc đẩy tiếp thị nội dung hiệu quả:} Cấu trúc tối ưu hóa chuẩn SEO tự nhiên của WordPress tạo điều kiện thuận lợi cho việc vận hành trang blog chia sẻ kiến thức trà đạo. Đây là kênh tiếp cận khách hàng tự nhiên, bền vững và chi phí thấp nhất, giúp lan tỏa các giá trị văn hóa trà Việt và xây dựng lòng tin lâu dài với người tiêu dùng đô thị.
    
    \item \textbf{Vận hành và quản lý đơn giản:} Giao diện bảng điều khiển trực quan của WordPress và WooCommerce giúp nhân viên nội dung và thủ kho có thể dễ dàng cập nhật thông tin sản phẩm, quản lý số lượng tồn kho vật lý và theo dõi trạng thái đơn hàng thời gian thực mà không cần đòi hỏi chuyên môn kỹ thuật lập trình sâu.
\end{itemize}

\section*{Hướng phát triển đề tài}

Để hệ thống thương mại điện tử Sen Việt Tea có thể đi vào vận hành thực tế thương mại hóa và phát triển bền vững, nhóm đề xuất một số hướng nâng cấp trong tương lai như sau:
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Chuyển đổi môi trường vận hành:} Đưa hệ thống từ môi trường máy chủ cục bộ cá nhân (Localhost) lên các dịch vụ lưu trữ đám mây chuyên nghiệp có độ bảo mật cao, chứng chỉ an toàn SSL và tích hợp mạng phân phối nội dung để tối ưu tốc độ tải trang trên phạm vi toàn quốc.
    
    \item \textbf{Đa dạng hóa cổng thanh toán trực tuyến:} Tích hợp chính thức các cổng thanh toán trực tuyến phổ biến như VNPAY, MoMo, Apple Pay và thẻ tín dụng quốc tế thông qua các hàm ứng dụng API để tự động hóa hoàn toàn quy trình đối soát giao dịch tài chính.
    
    \item \textbf{Triển khai mô hình bán hàng đa kênh:} Kết nối cơ sở dữ liệu sản phẩm và đơn hàng của website với các sàn thương mại điện tử lớn (như Shopee, Lazada, TikTok Shop) và mạng xã hội để quản lý kho hàng tập trung và mở rộng phạm vi tiếp cận khách hàng đô thị.
\end{enumerate}

\newpage
\section*{Danh mục công cụ, tài nguyên và tiện ích mở rộng sử dụng}

Bảng dưới đây liệt kê chi tiết danh mục các công cụ nền tảng, tài nguyên thiết kế và các tiện ích mở rộng (Plugin) đã được nghiên cứu, cấu hình và kích hoạt sử dụng trong toàn bộ hệ thống bán hàng của dự án:

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Danh mục công cụ và tiện ích mở rộng trong dự án}
\label{tab:project_tools}
\begin{tabular}{p{4.5cm}p{10.5cm}}
\toprule
\textbf{Tên công cụ/Plugin} & \textbf{Vai trò và chức năng chính trong hệ thống} \\ \midrule
WordPress & Hệ quản trị nội dung nền tảng, chịu trách nhiệm lưu trữ cấu trúc bài viết, trang tĩnh và điều phối cơ sở dữ liệu. \\ \addlinespace
WooCommerce & Công cụ cốt lõi thiết lập các tính năng thương mại điện tử như giỏ hàng, trang chi tiết sản phẩm và luồng thanh toán đơn hàng. \\ \addlinespace
Contact Form 7 & Tiện ích hỗ trợ thiết kế biểu mẫu thu thập thông tin khách hàng và nhận yêu cầu báo giá quà tặng doanh nghiệp số lượng lớn. \\ \addlinespace
Rank Math SEO & Công cụ phân tích, tối ưu hóa các thẻ tiêu đề, mô tả và cấu trúc bài viết nhằm tăng thứ hạng tự nhiên trên công cụ tìm kiếm. \\ \addlinespace
WebP Converter for Media & Tiện ích tự động xử lý, nén dung lượng và chuyển đổi toàn bộ thư viện hình ảnh sang định dạng ảnh nén thế hệ mới WebP để tăng tốc độ tải trang. \\ \addlinespace
WP Mail SMTP & Công cụ cấu hình gửi email tự động (email xác nhận đơn hàng, email báo động hết hàng) thông qua máy chủ gửi thư an toàn. \\ \addlinespace
Google Fonts & Thư viện phông chữ trực tuyến cung cấp các bộ phông chữ hệ thống hiện đại, sang trọng cho giao diện website. \\ \bottomrule
\end{tabular}
\end{table}
